平時食lunch 埋單d同事都好鍾意 除！

我意思係加減乘除個除
就算你自己叫一個四十蚊既餐，其他五個人叫八十蚊既餐，到最後都要夾返七十幾蚊因為四百四十要六個人除

有幾次同佢地講話我比返我自己個份得啦，就比人話我自私，但我真心窮，淨係想食四十蚊既餐

所以食自己

尷尬

你班同事都幾濕鳩 平時同人食飯，自己食多啲都一定俾番大份啲嘅錢

有冇share 食？個個都食自己都仲除就係明屈水魚

你下次叫140 再同佢地除啦

自己食囉，去酒樓一齊食就話遮，碟頭飯每人一個餐估乜要除開計

班仆街問點解咪直接講唔夠錢，自己去食CHEAP野

咪係
cheap到仆街
好地地除咩春

唔同佢地食

掉自己果份落地下,
佢地唔要就算

的確好仆街, 試過同同事放工去食飯,
原來佢地個個係酒鬼黎, 得我唔點飲,
佢地狂叫酒, 到埋單個陣一齊除.....我個下真係想屌鬼

你飲酒都係去一次姐, 下次咪唔去

而家有PAYME，可以準確到仙

呢d 朋友我無所謂 但同事咋喎 同你好撚熟咩

你黎緊幾次都叫貴過佢地啦

累鬥累

佢地成日叫, 唔知點推好

唔係俾錢方法既問題，我試過淨係比我食個份既錢，跟住佢話淨低個d佢幫我比住先，話我爭佢錢

之後幾日就一直比人「追債」

明知你唔飲都叫你去 除左當你水魚你覺得仲有咩原因

人生已經如此的艱難 有些事情就不要拆穿

咁你食最貴咪得

做人硬淨d啦 比人明恰都唔識拒絕

點拒絕？教我

我試過淨係比我食個份既錢，跟住佢話淨低個d佢幫我比住先，話我爭佢錢

之後幾日就一直比人「追債」

自己食囉

唔識玩囉所以我去親飲茶都叫灌湯餃同布甸

茶記？
拎住張單話分開畀

你最貴之後除 佢如果叫你俾額外嘅錢就問佢 次次都除點解今次唔係

贊成 如果要埋堆唔走得唔緊要 但要試唔同嘅方法睇下點改變困局 次次貼佢20,30 你呢家搵多人哋幾千吖？
況且平時同fd出街食 都係拎返張單 計返邊啲自己 點會咁樣除開食水魚

要企硬呀， 佢地當你水魚， 又唔係叫佐餸一齊食

如果係茶餐廳， 一個叫A餐， 一個叫B餐， 一個叫常餐， 都叫你除， 係好有問題

你講清楚，以後自己食飯俾返自己個份， 如果佢話你自私， 你咪講，唔覺咁樣係自私， 你覺得咁樣叫公平， 好多人食茶就都俾返自己個份， 半講笑話：邊有人除開架， 俾人話你呃我錢對你都唔好啦

如果佢死都話唔得， 話幫你俾住先， 你要清楚地講， 條數唔係咁計， 你會俾自己個份， 其他既你唔會俾， 你咪追囉， 我冇爭你錢唔會還， 用講笑語氣話 ， 俾人背後話你呃小朋友錢就唔係幾好啦， 又唔係大數目

仲好當住其他人面講， 如果唔係佢加鹽加醋， 就麻煩喇

如果你本身唔夠硬淨， 唔想咁， 之後食飯同佢地一樣叫差唔多價錢既野， 或者叫最貴， 咁咪唔會唔開心囉

開始覺得埋堆是要付出代價的

下次食最貴，反正都係打大數

盡量叫貴d啦。
你搞到我諗起廿年前公司包lunch，任叫，自己銀機拎錢，放返張單入去就得。
成日食燒味飯，次次都係叫
油雞鵝雙脾乳豬燻蹄海蜇飯加雙蛋少飯
後尾老闆限左1人50蚊
你以後可以試下咁叫

我都係啊屌 毒撚性格有得埋堆食已經好好 但係都係呢個問題 講唔出口 話就話有得say no 現實又另一回事

學到野，聽落好掂

點解一定要一齊食飯

本身個個最初黎都係食平餐
最後唔想蝕就局住食最貴
搞到攬炒

不嬲分開比

你食返最貴個餐咪得囉
到佢地唔肯除就以為唔使同佢地食

以後*

如果知要除，我實叫$30-40杯個d特飲

其實你同事男定女?

咩年紀?

高級/中級/低級職員?

相反 我食貴D 既佢哋仲主動除勁唔好意思

其實成班人食野除開大家方便姐 仲同你逐樣點既加加減減咩
個十幾廿蚊都同人計較
仲話要咁要特登食貴啲抵返

所以點解payme咁受歡迎
就係要防止不公平事情發生

下次一個人嗌十個餐每個餐食一啖佢哋就唔鍾意除
btw你開成咁都以為會有人中伏?

自己食啦，班撚樣十幾蚊都呃

呢啲叫自私 試過同同事食飯，飲茶除開計好正常啊，但係到最後有個人買埋外賣比仔女食，條數都夾埋一齊除

下次一齊食 你試下食食下 夾佢碗嘢嚟食
如果佢問你做乜 你咪答佢
反正都係平分埋單 食兩嚿肉有乜所謂

咁睇下咩餐廳囉， 如果食日本野， 一個叫$40牛肉便當， 一個叫$80魚生飯， 咁係唔係一句方便就除平均， 咁都叫公平就冇野好講， 大家價值觀唔同

你可以話唔想除平均既人唔識做人
亦都可以話迫人除平均既唔識做人

不過睇一個人既心態， 多多少少睇到佢性格， 人品係點

其實你出聲話自己比番自己果份咪得囉 一係就自己食算

其實好少事

直接同佢講：一次半次我唔介意，我都唔想咁計較，但日日都係咁你地都唔好意思收啦，個數目又唔係差幾蚊

做IT狗 9000 * 實際工作天數 / 當月可工作天數 10AM-6PM

帶飯算啦 啲同事咁仆街
你講咩佢都會覺得你錯
得罪呢啲人一定冇好日子過

咁好心你大方小小嗌貴啲啦

當你去食日本野一人叫三四樣野 你仲要人同你逐樣逐樣加？
朋友間計個廿蚊雞唔叫公平 係計較

禁大個人比人恰到上心口都唔識反枱？
你班垃圾同事又係賤過地底泥

你一入餐廳叫嗰陣同個落單嘅話 可唔可以分單落我個餐

食飯一定自己食 禁下電話靜下

lunch 多數咪都差唔多錢
唔通你日日簡最平個個黎食咩

係 逐樣加 除非係share食
你懶得加 我幫你計埋好未？

同埋只係「同事」而非「朋友」
加上你講廿蚊雞係計緊一餐半餐
日日番工食飯就係幾百蚊
我做咩要每月洗多幾百貼你個飯？

未聽過咁玩法

依加呢個情況又唔係同朋友食 同朋友食都唔係日日出去食啦 日日幾十蚊都幾係野 咁比人屈錢 仲覺得自己大方 呢d唔係大方 唔計較 係on9

師兄係咪要用兩個盒裝？

樓主個情就係日日叫最平， 人地叫貴野， 如有任何閱讀方面既問題， 請回第一頁從新閱讀一次

再恐怖D既玩法你又見過未?
每次都有一個人出賣單, 但每日都會用EXCEL好似book keeping咁計住每個人幾多debit credit
曼後明明係分開除但變左好似你請我我請你咁
仲要隱晦地引入你呢個自己食平野都要幫同事比貴餐既effect

根據game theory個dominant strategy係大家愈食愈貴 直到貴到自心比唔起

太1999打多次

你條仆街

見過普通9， 每次埋單個個都話俾佐， 但總係少佐一份錢， 時有發生

同你食飯嗰班係全部同你同team/已經係公司所有同事?
唔係既話咪搵其他同事埋堆囉 唔會咁好彩所有人都咁仆街掛

自己一樣食咁貴囉，唔係就食貴過佢地囉
再唔岩既咪食自己
咁簡單，岩岩出黎做野？

$80 都叫貴野 香港lunch 正常都$60起跳啦
出得黎食野仲斤斤計較不如食下外賣算

你又係on撚鳩鳩

Diner’s dilemma，經濟學有教

唯一辦法係食得貴過佢地，不過佢地都會諗到，最尾個個人都會食好貴

想平就自己食

on9

冇興趣同你傾落去

咁如果佢地習慣佐除勻好耐， 又無謂要佢地為樓主而變， 不如樓主都食貴野， 或者分開食啦

true

咁撚小家 係我就食食下一野打個乞癡報佢老母仇

屌你老母
貴一定岩食咩
人地on9就要跟人on9?

同你有親咩
你唔好同搭枱果d一齊除

貴既唔啱食咪叫自己鐘意食既野 跟住唔好介意蝕個少少 唔通其他人夾硬叫鮑魚尼食？

唔幫佢地比一部份就比人話自私，你啲同事咩心態

淨係拎$50出去食

你都幾慘 無朋友？

仆街囉
唔係點會咁計
同人飲茶打邊爐韓燒就話計唔到
碟頭飯一人一碟都計唔到咩

每日150都叫太多人 住得香港仲斤斤計較不如移民算啦

你返過工未

試過中招，尤係港女同事，最鐘意除大數，差幾十都話差少少算數

Child登仔

夾硬叫人地貼你果份就得
俾自己又話人地cheap
點解要蝕
又唔見你請我

自己食自己碟野都除
擺明cheap先諗得出

搵過其他同事埋堆 埋錯堆真係大撚獲

分開自己食啦 戇鳩

好撚人渣啊

從來都唔會同同事一齊食飯

果d人最鐘意叫最貴食最貴就叫人除

痴撚線同事，唔埋堆又被人唱，埋堆又無著數。
叫貴啲無用架，果餐一定會正常返，自己比返自己。
根本睇撚住樓主黎算鳩佢。

你唔點飲姐係有飲啦
有飲就要比架啦係咪
一係你唔好飲就話姐

咁你唔瘋狂叫法國礦泉水?

自食

外國就全部人分晒單

早走早著
Cheap到咁唔方好做

ching咁叫個飯要幾錢

重作啦屌你老母

一餐半餐就話啫，如果日日係咁，一個月都無咗三四百。

89蚊，但果時食個焗雜扒飯連湯連凍飲係23蚊
而家咁叫真係唔知

呢堆人有三個係聲稱英國長大架

平時同fd約埋食飯
除人頭好正常
同同事食lunch叫返自己果份都要除人頭真係好on9
但你又係既，見識過呢d人就咪痴埋佢地度啦

下次叫兩個餐，話自己大食，一個唔夠飽
DLLM，咁鍾意除

聲稱。況且佢唔係白人

"自己叫一個四十蚊既餐，其他五個人叫八十蚊既餐"

你去驗眼啦好唔好？

哦，原來係佢
佢講嘢好低b㗎

成日以為自己好可愛噉

上次同佢食飯，啲嘢嚟哂，佢先同人講話要換

搞到我都覺得唔好意思

差幾蚊就算 差一半有多你自己唔出聲就戇鳩啦
打工仔咁都唔出聲 好撚有錢咩
所以話香港人真係好撚懦弱
明明呢啲小事都唔敢出聲

佢哋有冇腦 ？
你有無講明 比番自己碟飯有咩問題

有咩好難推 唔飲酒咪唔去

屌你真係好撚廢
攤開嚟講咪得 自己比自己果份 唔想請埋人

香港人屌你老尾

我其實可以唔飲, 但我飲唔飲, 佢地都會叫,
咁我加覺得唔抵......

咪唔好撚去囉

咁你下次可以唔飲，最後同佢地講你無飲，自然識做，但你有份飲咪自然計埋你個份。

咁你咪嗌多D野囉
人地就係明知係大數除
先叫貴餐食

點解d思維可以調轉哂, 我係因為唔想比多d錢而唔叫(我認我窮),
如果我累鬥累照叫其他野, 埋單咪仲撚貴,
而家我唔點飲但都要比多成舊水夾

屌我上一份工又係咁撚樣
所以d lunch我全部食自己
做左一年左右遲工
最撚on9係同事生日要夾份請食lunch同買蛋糕
識人都冇半個月就要請食飯同蛋糕係咪痴撚左線

我試過淨係比我食個份既錢，跟住佢話淨低個d佢幫我比住先，話我爭佢錢

之後幾日就一直比人「追債」

被追幾日之後就忍受唔住呢d精神折磨了

咁你咪走囉柒頭，唔撚識開口講？同佢地講話唔岩數，講清楚你地有飲我冇飲，只可以比自己個份錢。
如果佢地屌你掃興，你咪屌返佢，錢黎嫁大佬，咁撚豪爽，你而家過十萬比我啊，唔借？唔係咁撚掃興啊嘛，睇下班仆街有乜撚野講，之後話下次唔係飲酒先叫我。

如果排鳩你咪開口屌囉，咁撚大個人仲柒下柒下咁，以為唔出聲死哽就會比人尊重，人地當你水魚地底泥咋戇鳩仔，有時後人事依d野真係好睇你識唔識屌返轉頭。

你唔撚識講清楚？你話還你老母咩，碟頭飯啊，唔撚係點心啊你老母，我食幾撚多就比幾撚多錢，你要我幫你地貼錢，你冇撚野嘛？

自己食咪得 成個傻鳩咁唔劏你劏邊個

熟既fd都自動波有俾多冇少
呢d扮哂公平但其實想貪小便宜既撚樣唔埋佢地堆都冇所謂啦

之後唔撚理你咪算囉，唔撚通想一直都比人屈錢咩kai子，埋推真係好撚on9，為左有得同人鳩up，食飯比人當狗咁屈錢，依d推唔埋撚就啦

冇撚錯

下次再叫你還，你就同佢講份白金比你老母嫁

你都on撚9
咪撚做人啦

乜有人咁on9架咩

出左黎做野未?
大把公司唔埋堆唔洗諗住有得上位
樓主有本事咪轉工或者自己帶飯

升職多數80%都係靠轉工嫁啦

似搵你笨多d
如果係fd 幾個月食一次飯個d
都係照除 因為大家食既野差唔多
有d 小食散叫又計唔到
但如果唔熟
點都唔會照除
好唔好意思
就算係fd 自己食貴左都會自動波 夾多幾十蚊
反正我做唔出

笑死人咩
要用錢埋堆咁返工黎做咩？
大陸啊？不如請埋佢地唱k

你係無錯
但你標題寫到咁
抵你俾人負評

唔埋堆自己食會死咩
直接講淨係會畀自己食咗果份錢
佢地唔想就唔會再叫你同佢地食啦

消防要喎

最好笑係食lunch係一人一個餐
但班on9食得貴想搵人笨除返條大數食貴嘅比小d食平嘅比多d
係咁我每日返工淨係拎$50同佢地食飯
佢地咪撚比一齊留係餐廳洗碗對付仆街唯有係仆街過佢

你睇報紙淨睇標題就完?

有叫小食個d 間中一齊除都話
叫個碟頭飯 日日一齊除
叫佢咪撚on9

試過放工同班人去食宵夜，點知佢地係咁飲酒，有幾個人同我都滴酒不沾，到最後又要夾埋酒錢，最後啲酒水仲貴過食物，自此就唔會再去食宵夜

屌你老味又係copy一段你係咪有精神病
而家講緊我同嗰班人解釋成件事嘅問題喺邊度
理得佢淋你紅油定係劈你
解決唔到問題就接受現實

算啦睇到樓主呢件淨係想坐係度等人幫佢解決 已經唔想再講

差少少冇所謂
差一倍就自己出去食啦屌
唔明點解食餐飯都要八十蚊 公司啲人都係咁

咁你話我唔敢出聲呀嘛⋯⋯
我有架，但又點姐
講左幾十次淨係會比自己食個份，又比人當欠債唔還咁對待

樓主擺明係怕事既廢物
比人恰係天經地義
唔比人恰先係冇天理

擺明自己無能力賺錢先要咁樣恰身邊d人來賺取一餐半餐啦 真可悲

屌你叫個灌湯餃啦

去食大家樂啦，話晒法國餐廳又唔使除

到你食嘅嘢貴過佢地就會變自己俾自己果份

利申:試過

你係咁撚唔開心咪自己食囉

佢話你自私你咪話返佢乜你咁仆街架？

講事實姐

叫返幾個小菜先

移民囉

你比呢啲廢柴恰邊個可悲啲

以樓主唔想得罪人嘅個性 只有2個方法
一係自己帶飯
一係就叫番平均價錢嘅lunch

一係融入呢個文化, 叫相近價錢嘅嘢食, 反正都係要俾多.
一係就唔好埋堆, 做獨行人士.

唔埋堆其實有咩問題?

game theory

屌，咁你叫貴啲既餐 再品係自己食lunch

應該要開始思考呢個哲學性問題

當住其他人面唔work啦 佢地明顯成班水鳩佢啦 個個都咁貴 仲叫個咁平既夾 街邊mk仔都識計條數 仲要冇人出聲 樓主仲想埋堆就叫貴啲算啦

唔好同佢地食飯咪得
無論以前讀書定出黎做野
有時佢地叫我一齊食我都不了（佢地本身無問題）
只係我想食飯靜下打下機
我食親飯就係對住個飯同電話
唔想同人食飯咁樣好似好無禮貌寧願自己食

林則除

咁你去飲酒就遇咗一條數計㗎啦. 一係你就叫一支/一杯. 飲到咁上下扮鳩噏有事擺抵幾草走先囉.